做人好辛苦

冇人理

巴打有我在

你父母有冇將你同細佬比較?
其實唔好睇呢啲野太重啦
做人最緊要係開心 比咁大壓力自己好無謂
橫掂做唔到精英 咁至少要做個開開心心既人

人比人 比死人 自開開心心咁過就好

可惜香港係一個處處充滿競爭既地方

寫文又廢 計數又差 我唔知自己有咩叻 我仲諗住遲下做歷史老師 我唔知我捱唔捱到grad GPA會爛成點

讀書唔係一切 就算你中途quit出嚟做嘢都唔代表你輸左 人生有好多野唔係你諗得咁簡單一條直路 最緊要係你自己揀用咩心態去面對

會唔會真係我唔岩讀大學

我高中開始了解升學 未來社會就業 長遠發展後 我知道我讀文科讀史 已經夠乞食 我入唔到大學 我死硬 但入咩科 入咩U 完全冇一個好明確好值得追尋既目標 但就係「不入大學 毋寧死」呢個信念 逼到我自己接近崩潰地出盡全力 每日除左讀書就係讀書 戒埋打機 由谷底追番上黎 由大學最低門檻都冇 追到原本炒硬既科開始有2/3 再爆上去可以入到八大 三大 到中六我 aim 香港大學

Dse考到中遊既成績 唔差又唔叫好好 終於入到黎啦 咁又點 我好空虛 未讀到叫做有興趣既history course 英文差但要全英讀書 又一定會磨滅我既興趣 成績又差 依加我開始質疑自己究竟想點想讀乜柒 我唔知應唔應該繼續行落去 但我又想教書救多幾個似我呢種差既學生上黎 但教書條路又好難行

好迷惘